「安」獲選為民建聯年度漢字 曾鈺成：家裏有女性就安心，香港都有女特首

...
（獨媒報導）民建聯舉辦「香港年度漢字評選2020」，「安」字以5,710票獲選為年度漢字，代表2020年感受或社會狀況。民建聯創會主席，前立法會主席曾鈺成即席揮毫，指「安」代表市民所期望的事情，而所有有「安」的詞語均是正面。部首「宀」代表家庭，下面的「女」字代表家裡有一位女性就會安心。曾鈺成更指「香港都係啦，有個女性特首就安心啦。」

否認特區抗疫工作欠佳 倡長者接種疫苗：廿年後都喺上面，都唔計較副作用
曾鈺成被記者問到市民是否對特區政府抗疫措施不滿，他指特區政府控制疫情的表現比很多地方好，否認有政府官員需因疫情問責下台：「陣前易帥不如搞好呢場仗先」。惟曾鈺成指特區防疫工作有進步空間，希望市民遵守政府社交距離措施，盡快走出疫情威脅。曾續指政府應推行強制檢疫、收緊關口檢疫及維持社交距離措施。他稱只要關口能做到滴水不漏，加上市民減少社交接觸，強制檢測「點會冇用姐？」
...

支那無女書記喎

有華春瑩就夠

明明想講國安個安, 又唔敢講出口

想抄日本但諗d字都戇撚柒戇 一望就剩係諗到國安

唔係唔敢
老鼠成要keep返佢個懶係持平嘅形象

安心出行

生安白造?

屋企有個癲婆入咗嚟，你會覺得安心？

連我老豆老母咁深藍都屌鳩林鄭啦

太監黨上位
民建聯安心上路

中國無女主席，想暗示d咩

咁送奠月娥去做支那國家主席吧

PK鄧：新beyond嘅安？

国安法通過，市民安居樂業、經濟欣欣向榮，飲食零售旅遊做到冇停手，香港一片安定繁榮

唔係 黑 暴 亂 咩

日提夜提嫁喎

泛民年度漢字又係乜？

醜

安心上路，民建聯滅黨

5000票 講出黎唔笑哥下好野

真係好撚柒

老鼠成講埋啲鳩屎嘢真係陰公